

# multi-instances
https://sharadchhetri.com/create-multiple-virtual-machine-with-one-vagrantfile/


# custom bas-box 
https://mudongliang.github.io/2018/06/25/create-vagrant-base-box.html

# Utiliser Terraform
https://registry.terraform.io/providers/terra-farm/virtualbox/latest/docs

supprimer l'installation de docker pour nfs, et faire un tets si le groupe docker existe dans l'init, avant me usermod


voir plugin hostmanager, pour gere les nom des machines

Comment on gérer les IP public de tous les manager ?
- il faut un réseau avec des IP accessibles depui la machine ?
- ou alors un client dans le réseau du TP (pas de graphique alors)

https://friendsofvagrant.github.io/v1/docs/host_only_networking.html
https://superuser.com/questions/846964/how-to-add-a-host-only-adapter-to-a-virtualbox-machine-via-vagrant-file-config

https://blog.viktoradam.net/2018/05/24/podlike-example-use-cases/

